---> indexing mane holo amora book er konu chapter e ke ase ta ber korar jonno book er 1st page e index dua thake, jar maddome sohoje book er kuty ke ase ta khuje ber korte pare.

---> mongodb er index o same. Mongodb er _id default ovosty index dua thake. tai _id dia data find korle khub taratare data ber hoye jai.

---> index er maddome taratare data find korak IDHACK bole, r page by page, line by line data find korak COLLSCAN bole.

---> index dia data find korle tar stage k IDHACK bole, r onnokisu dia data find korle tar stage k COLLSCAN  bole.

//---------------------------------
1: IDHACK stage. karon _id index.
db.test.find({_id : ObjectId("6406ad63fc13ae5a40000065")}).explain("executionStats")

2: COLLSCAN stage. karon email index kora nah.
db.test.find({	email : "weffnert2r@networkadvertising.org"}).explain("executionStats")
-->['explain("executionStas")' er maddome sob ber kora jai. like: er stage, koto ms-time lagbe, etc]
//----------------------------------

---> _id bade onno field k o amora index banate pare(like: email, name, etc). joto base index banabo toto base memory lagbe. tai proujon er base bananu uchit nah.

//--------------------------------
3:
db.massivedata.createIndex({email:1})
or
db.getCollection("massive-data").createIndex({email:1})
---> aivabe jekonu field k index kora jai. eikhane email k korlm.

4: 
db.massivedata.find({email:"gofffrye@flexigen.com"}).explain("executionStats")
or 
db.getCollection("massive-data").find({email:"gofffrye@flexigen.com"}).explain("executionStats")
//--------------------------------


